公民黨主席梁家傑多番向英國議員反映「香港法治仲未死，吊緊鹽水」

英國下議院外交事務專責委員會發表報告，深切關注香港自6月至今的反送中運動，反映本港法治受嚴重威脅，建議英國、澳洲、加拿大及新西蘭等有法官為香港終審法院服務的國家，評估繼續參與香港司法工作會否影響國家聲譽，以免令人誤以為他們是損害法治的同謀。

報告指出，香港6月以來的反送中運動反映一國兩制受破壞，情況每下愈況，香港高度自治受到威脅，當中以法治最嚴重。現時有英國法官為香港終審法院服務，這有可能令外界誤以為英國串謀參與和支持一個損害法治的制度，敦促英國政府應評估這對英國聲譽的損害。由於澳洲、加拿大及新西蘭亦有法官為香港終審法院服務，委員會已去信三國的國會，要求關注有關問題，而英國政府亦應聯絡各國政府，對香港危機採取聯合回應。

倡給予BNO持有人居英權

報告又指出，現時香港持有英國國民海外護照（BNO）的人士並無享有英國公民身份及權利。由於近日香港不斷有爭取民主示威者、書店負責人或政治人物被捕，令人擔心BNO持有人由於未能享有在英國居留的權利，會更容易被當局拘捕，建議英國政府給予香港BNO持有人居英權。

翻查香港終審法院網頁，首席法官為馬道立，另有3名常任法官，3人均於香港出生；至於非常任法官則有18人，當中14人為海外非常任法官。在海外非常任法官中，7人在英國出生、1人在蘇格蘭出生，共有9人曾在英國法院任法官。

早前到英國訪問的大律師公會前主席、公民黨主席梁家傑透露，確有英議員向他查詢英國法官是否應該繼續在港工作一事，該議員觀察到香港行政機關在中共的指示下以法治人，包括向法庭申請禁制令等的做法，擔心英法官繼續來港會被視為肯定香港的現狀，故報告中有相關說法不足為奇。他已多番向英議員反映「香港人仲撐緊，法治仲未死，吊緊鹽水」。他無法估計港府對報告的反應，但報告對港人打保衞戰有幫助，「如果中共再破壞香港法治，唔可以坐定粒六，以為冇後果」。至於給予香港人居留權的建議，即使下議院報告沒有約束力，但相信會給予英政府壓力。

律政司昨晚發聲明，強烈反對英外交事務委員報告的指控，指終審法院自1997年以來的差不多所有上訴案件中，均邀請一名海外法官參加審判，判決書獲本地及海外法律界廣泛認同。港府強烈反對將司法任命政治化，相信邀請其他普通法司法管轄區法官來港擔任終院法官的制度會持續運作良好。

公文袋有時就係弊撚在呢樣野
又唔諗下法治再咁比中共蠶食落去
佢地呢班自覺高高在上既法律界人士 地位就變成同大陸維權律師一樣卑微
就機會比佢醫 先黎怕藥苦唔肯食就係呢挺

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

起碼係中左風 半身不遂

佢都知法治就死呀，只係佢覺得仲有得救，好多人就覺得無得救

而家緊急法一出
律師跟本無存在價值

佢地仲未相信自己讀咁多書個人權仲底過毅進仔既事實

直接死左啦，咁多紅底法官

人地已經玩緊急法，你個鹽水係邊撚到啊

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先45%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:

你睇吓今日單野再講啦
仲法治

當年選特做小丑就知佢係共諜啦

因為如果無得救，佢地價值就係0

仲有鹽水咩
屌你老母
呢啲老野真係爛泥扶唔上壁

無錯 當三權系統都比執政者玩晒 你話佢地仲有咩價值
好心呢班所謂高學識既專業人士諗下自己將來

奶共法官多過乜。

鳩拉鳩告鳩落禁制令時又唔見你出黎講野, 屌你個西

死咗九成啦。

就算今日法庭全面改革，唔攪三權合作，不過律政屍玩惡意起訴，其實都係死。

彌留緊喇仲鹽水

死左好耐la

死撚咗九成九啦

公民袋成日有幻想

含淚投票。

老實講法治已死佢地即刻冇得撈WO

法治已死就無人俾錢律師
直接俾錢班官
所以香港律師一定要話法治未死

吊緊鹽水嘅係香港人 唔係法治
香港法治喺場運動開始前已經死得七七八八
而家更加係無法治可言

同有險可守一樣
人血饅頭專家

香港人就真係吊緊鹽水

早前有幾前，如果年初都叫做合理
最近就....

我個人就覺得無左好耐

已死

你最後果句真係應一應.

根本佢地仲想粉飾一下, 好怕受影響.

都痴根, 如果今日外國仲唔救, 以後無人比外國救

大部份紅官藍官
律政司完全唔撚係企人民果邊
無野可以制栽執法機關
法？法你老母

但港豬繼續信泛民

屌你老母公民袋

都唔係一朝一夕嘅事啦
胸部襲警

下?

又係時候重推舊文

破除司法迷信
陳雲
2015年8月4日 上午12:51 [UTC]
女文員於今年三月一日參與「光復元朗」反水貨走私賊示威被捕，被指以胸部襲擊警員，被判襲警罪名成立，判監三個月十五日。港共政府的法官不是在判案，而是在政治報復香港人民自發的正義執法行動。（按：襲警罪的條文幾乎無所不包，法官判案雖然合法，然而在九七之前一般用於對付黑幫，九七之後濫用於整治示威民眾。）

被判以冤獄的香港人民義士，只是犯了阻差辦公、公眾場合行為不檢等罪名，即使在旺角佔領期間的嚴峻時刻，法官也是輕判，甚至不受理案件、當庭斥責警方的檢控官，法官對於襲警控罪也是從嚴審理，必須要有肩膊手肘的肢體襲擊才入罪，斷不會以示威者的乳房碰撞來入罪。目前的重判，顯然是由於香港義士的行動是屬於自行執法的自然公義行動。即是說，義士在嘗試革命或叛亂，attempt to revolt。當政和握掌權力者無能和不義，人民被逼當家作主，執行公義，是無奈的選擇，卻是唯一生路。

我們不是挑戰法治，而是打破司法迷信。如今香港明顯發生了冤獄，是司法界徇私枉法，侮辱了法治：法官明顯違背了法律之下、人人平等的量刑原則，向犯了可以饒恕的輕微罪行的香港人民判以重刑，法官明顯針對那些打擊大陸走私賊的人民正義行動（popular justice；德文Volksjustiz），因為這些人民正義行動是在挑戰港共政府的執法權威，挑戰警察有法不依、徇私枉法、放過街頭走私犯罪團伙，香港人民自己嘗試執行自然公義（natural justice），驅趕越境來港犯法的走私賊。

Ad

法官對這些人民正義行動給予重罰，是政治報復（political vengeance），他們不是在判案，而是在進行政治批鬥，也是在維護自己的司法飯碗，因為一旦香港人民不斷採取人民正義行動，港共的執法系統和司法系統必會崩潰，警察淪為港共的特務兵，法官淪為無人尊重的黑法官，他們驚怕接受將來革命政府的政治清算，故此目前在使出最後的毒手，對付人民在街頭自己保護自己（self-help）、自行驅趕大陸走私犯罪團伙的人民正義。

香港行普通法，一旦冤案無法推翻，其他行普通法國家也會以此判決為案例，影響深遠，連累世人。終審是否在香港，香港終審法庭是否《基本法》的唯一解釋者，香港司法是否獨立，還是某些法官隸屬了人大常委會和最高人民法院，這在法學上是存疑的，也沒有大法官的判例可循，只能問良心。這是香港城邦的法治教育，也是法學的ABC。

你有錢咪望落吊緊鹽水

當英國議員傻仔？
聽你傑歌講一兩句就係？

食撚左屎 而家擺明已經係人治啦 仲吊緊鹽水

有險可守收皮啦

屌你班左膠真係呢…有險可守 守你條撚咩

賣港賊 我屌你老母

所以話信泛民真係比佢害死

假設法庭所有法官都好公正
差佬依行政需要選擇性將特定人送上法庭
咁仲有咩法治可言
e.g.: 721
仲未計呢家立法權
原來仲可以玩埋緊急法

無謂自命清高 仲話有險可守
而係根本得法官律師 係無辦法守到
法治 唔係靠法官律師維繫
法治係一個系統
行政不公 立法不公 執法不公
連法官其實都只係由行政委任 對行政實在無任何抵抗力

成個體制 根本就唔容許有法治
以往嘅"公正公平" 只係當權者唔插手干預
當佢要出手時 跟規矩 大家係無能為力

港奸

屌你老母

為乜呢

班律師黨證明咗到咗關鍵時刻
私利大過天
如果講法治已死仲點搵銀

所以緊急法推咗，克警無法律管，手足被亂charge亂判
佢地都仲係嗰副嘴臉

收皮啦，公民袋

香港人投票含咗幾多次淚

訓左幾耐吖

Diu two five son

維穩黨，支共幫凶

咪就係佢以為仲有得救呢下智障

有時真係唔知佢地呢班人上人
究竟做過/做緊d咩幫緊香港

應該得返d為咗飯碗既律師先仲會死撐

已經死左啦
緊急法+紅底法官

見到今日單case仲吊緊鹽水？

準備拔喉啦仲鹽水

上次余若微又對外講廢話
今次佢黨友又黎玩野
仲未計deadbody啲威水史
公民袋 你老味！

佢地律師黎嫁
話法治已死咪即係話自己冇撚用? (事實係冇撚用)

唔記得左添
仲有一堆禁制令

又咩有險可守，難聽過粗口

梁家傑呢條懵撚，為左個牌攞住香港人嘅民意出去講埋啲咁嘅閪野。香港已經俾大陸搞到冇法治，你個牌好快都冇撚用啦戇撚柒鳩！
我屌你老母！你呢條撚樣應該要死！要落地獄！要冚家鏟！

佢地既身份更加要宣佈法治已死啦

即係一個人腦死亡但個醫生講「個心仲識跳丫」

我連鹽水都見唔到

官都可以改控罪 仲唔係死左？

咁都叫未死都幾好野

有險可守

做乜撚野

佢又形容得幾貼切

仲吊緊鹽水？！
衣架係爭在未釘棺材蓋

冇法治啦

既得利益者 做咩要幫

死到直哂

共諜黎架？

緊急法=鹽水都無

死撚左啦

叫梁家傑睇下今朝單法官改判鐳射筆為藏有攻擊性武器 , 法治？

呢啲就係共產黨所講既資產階級軟弱性

琴日仲吊緊鹽水 今日中風

屌你老母臭閪公民黨其實係咪建制架

好快唔洗搵律師
因為拉得嘅都係有罪
唔係有罪，都係衰衰地先會被人拉
這就是中國

佢當日係愛丁堡割勇武

共建黃色經濟圈
由抵制狗源開始

所以我好撚憎仆街議員 冇一個代表到我地

我感覺到係我出場嘅時候喇

就選舉

Can be gone at any time.

ANY TIME

法治死撚左啦屌你老母未

公文袋

因為法治死左律師就冇價值，所以律師黨口中法治係永遠都唔會死的，但係長期係ICU, 大家快d俾錢救啦

哩一刻仲四圍唱「法治未死」「一國兩制殘而不廢」嘅政治人物, 係赤裸裸咁出賣香港人

就係因為佢覺得有得救所以令到件事無得救。

屌你公民黨分分鐘仲紅過田北俊

或者我掉轉問下，有咩法治國家個法庭係為特權階級服務用黎打壓人權同公民權利？

我才疏學淺想請教下

721果日開始, 法治就無咗啦.

呢個問題非常好.
其實香港呢三十年嘅事,已經係人類歷史相關支納粹統戰與擴張嘅最佳文獻記錄嚟. 對於紐約,倫敦,東京,台北,悉尼,巴黎,法蘭克福...........等現代都市都提供咗大量研究資料. D手法,套路,人心,人性...............國安諜戰最佳教材.

因為最後終審個班未係全紅咪未死曬